[咖啡撚] 到底 咖啡豆 係咩植物?

其實咖啡
應該係帶有花香
莓果類既酸甜味
又或者帶有堅果既香味
而唔會有苦味

上面紅色既，係咖啡果實
即係 咖啡豆既前身
幻想就咁食落口
應該都係酸酸甜甜
味道應該同 車厘子 差唔多

好既咖啡，飲落都會似 果汁
以往既咖啡豆，烘焙到燶哂
就好似煎燶既牛扒會苦
食落味道似炭

咖啡豆以前都係烘都燶哂
所以飲落會似炭水

精品咖啡，就好似靚牛扒，煎返7成熟
飲落鮮甜甘潤，酸甜適中

其實我係黎推廣精品咖啡
歡迎入坑

見巴打開post 搭單一問
間Dog99啲嘢得唔得？我見佢開24想去試下

都可以
但佢地早排好似賣哂啲手沖豆炒唔切

你可以打去問下佢地有無手沖豆

咁轉頭走轉先，無手沖咪飲機，無打緊啦

佢地隻 regular 可以一試

樓主你手指甲
小心身體

天生係咁
好似都十幾廿年了

巴打即浴咖啡有冇咩推介
要無糖無奶

想返工嗰陣飲來續命
又唔想飲屎水

即溶等級既豆一般都係 瑕疵豆
即係呢啲

如果你磨擦力夠強
會見到有蟲

試下放即溶咖啡粉喺濾紙入面
用85度熱水打圈咁慢慢沖
睇下有冇精品嘅效果

其實香港有冇咖啡果果汁賣
一直都好想試

ching 係認真定搞笑
真心問

其實濾紙要沖幾耐水先無味？
我用緊隻無漂白濾紙 沖咗水 但咖啡都仲有濾紙味

你 loop 返上去睇下紅色果層皮
果層野就係咖啡果實既 果皮+果肉

渣唔到汁呀

但咖啡果皮茶就有的
台灣宜家仲發展緊 咖啡葉茶
原理同 茶葉 差唔多

佢黎搞笑架咋

記憶中應該熱水沖 3次都仲會有紙味

用漂白紙啦

冇練過or飲開係咪淨係飲到苦味

咁要睇沖啡果個有無練過

如果我沖既話，正常發揮之下
我練開既沖法一向係追甜感
所以會比較容易飲到 核果類既甜味
又或者 蜜糖類甜味

入嚟學下嘢 我由上年上過堂workshop就開始自己學下沖 手勢嚟講唔知正唔正宗，但過咗期或者開始唔新鮮嘅豆飲落第一啖都真係偏酸/咸，而新鮮豆就好快飲到nuts味，不過可能都同沖法有關 同埋而家都係不斷試豆嘅階段，我又無咩偏好，飲落balance就算

兩個方便既選擇
一，買部nespresso
二，去咖啡店買掛耳包

手勢老實講
真係要現場先教到
仲要唔係睇1次就可以幫到你

但出多啲啡聚
的確對自己有好大幫助
起碼知道同一隻豆，唔同人沖可以有幾大分別

今日都同朋友啡聚完
有新手，有半舊人
睇到好多野

咁應該掛耳包會開心啲

起碼有得飲有得玩
選擇亦多，可以試新野

都要睇工作環境呀，啲仆街老細見你撚個掛耳包：即係好得閒啦

lunch time 沖會唔會好啲

其實同沖茶差唔多姐

睇到咩嘢可唔可以分享下 btw我想問下手磨機可唔可以用水洗，我試過有次洗完再用覺得唔係好順，後尾都係逐件拆開再用紙巾抹